甫宣誓就職 墨西哥一市長90分鐘後遭槍殺

〔即時新聞／綜合報導〕墨西哥一名市長才剛宣誓就職，就在前往市政廳途中遭槍擊，新市長僅就任幾小時就中彈身亡。

綜合外媒報導，墨西哥南部瓦哈卡州的特拉希亞科（Tlaxiaco）日前驚傳一起槍擊案，特拉希亞科市長聖地亞哥（Alejandro Aparicio Santiago）才剛剛宣誓就職，隨後在前往市政廳出席會議途中，遭數名槍手伏擊，市長中彈送醫不治，距離其宣誓就職僅90分鐘。

除了市長外，還有4名同行受傷，其中一人傷勢嚴重，瓦哈卡州州長痛批這次槍擊案，稱已逮捕兇嫌，誓言會展開全面調查。

墨西哥槍擊氾濫，政治人物受害尤為嚴重，據統計從2017年9月到2018年8月間，在短短1年之中就有850名政治人物遭槍擊，其中有175人不幸身亡。

又要換市長

真係好撚痴線 話說之前好似有個後生女做市長 唔知佢死咗未

1年850個
每日3個咁濟
姐係班賊日日出動
好撚忙下😂

死撚左十世啦

幾＄人工？
搵命博

矮仔古茲曼

好似話選唔到
佢真係算好彩

槍撚: 如果市長有槍可以反擊

墨西哥式民主

good guy 唔知乜

唔夠一年八百幾個受槍擊
一日平均兩單多d
呢d真係用生命工作，痴撚線的

其實墨西哥黑社會咁撚癲，到底係政府唔敢搞，定係搞唔掂

good guy in badlands

@關愛座hunter

掂都唔敢掂，啲武裝勁過伊斯國，政府啲濕鳩警察同菲律賓swat 同一個level

反槍撚: 如果全面立法禁槍，班毒梟會乖乖地交曬啲武器出嚟

墨西哥政客一談禁毒就

成套gotham劇真實版咁

好似睇緊Narcos咁

毒品太賺錢 政府根本禁唔到 今日打低一個毒犯 聽日又會有個新既出黎